Safety Alert!!!!

#手足投稿

覺得有用嘅請麻煩幫手post lihkg

《和理非 2.0 - 反跟蹤》

網上睇到 幫手轉發
琴日尖沙咀之後，發覺和理非有必要係日後嘅活動做好準備，希望借依個機會同大家交流下點樣做得更好。

心態上
首先經過琴日尖沙咀之後，希望所有香港人清楚明白一點，只要你出現係集會/遊行嘅地點到，你就有機會俾狗捉，不論你係黑衫/街坊裝都好，你都有機會被捉，所以係心態上要改變，唔好諗住次次都可以和平散去或者係沒犯法就沒野，依加只要你出去，就要有上戰場嘅心態，做好準備，例如事先準備逃走路線、裝備、仲有係先諗好如果有狗突然衝出黎要點做？是留、是反抗定走？ 放彈又要點做？ 因為真係發生左，係沒時間俾你反應，到時先諗就太遲。

逃走路線上
首先黨鐵係我地最後嘅選擇，除左因爲831之外，最重要係因為地鐵站有太多太多cctv ，只要你行入去：你嘅服飾、鞋、背囊、髮型、身高等等都會被高清記錄，所以唔建議坐黨鐵。
其次，最近發現巴士都有裝多左cctv（小型）要注意鏡頭死角位，盡量避免坐上層（因為最少有一個司機睇上層嘅cam 同落樓梯個cam，距離太近 要小心）。
仲有要放棄一程車返屋企嘅諗法，依加狗好多時都會搜查重點巴士，不論係因為巴士上有人報定係狗重點查，只要轉多幾程車希望可以避免，例如銅鑼灣返元朗坐968 巴士返去，狗一查968巴士你就收皮，所以可以諗下例如先到旺角再換衫轉車返元朗；或者去北角過海再返元朗。咁做有幾個好處：第一 如果有人報串，最多報到你係中途站落車。第二如果有鬼跟你尾，你上落幾次實知道有人跟蹤。第三：錯誤引導狗嘅消息，增加追尋難度。記住係戰場上浪費敵人嘅每一秒，就係為手足增加每一個生存嘅機會。

服飾上
除左黑衫外，我建議帶多最少兩套衫。個諗法係出門口（服裝1）》移動中（服裝1）〉移動中（服裝2）》發夢（黑）》移動中（服裝2）〉移動中（服裝1）》返屋企（服裝1）
點解要咁做？因為你出門口果時， 搭lift/行樓梯/去巴士站嘅過程中，都好有機會被影到，所以服裝1就記錄左你係邊到住同幾時出街 第二，你移動緊嘅過程中，服裝1同2就記錄左你可能出現嘅地點，但是兩者沒必然關係，所以如果要追查你嘅行蹤，狗要做就係查發夢裝》服裝2〉服裝1 ，先查到你，而且仲要証明著服裝2=服裝1=發夢裝係你，所以基本上好難好難，而且多套裝，唔著都可以俾前線手足換裝。
第二，建議大家帶多個背囊，情況同上，避免因爲同一背囊而暴露身份，如果情況唔容許，可以用遮，遮住鏡頭，最多行商場坐巴士都擔遮，法律沒話擔遮犯法掛。
第三：基本上，熱門地點周圍都有cctv,要變裝時,如果搵唔到沒cctv嘅位，建議試下黑衫入》變裝位～服裝2係底加黑衫〉走》再除黑衫，咁做最多影到你著黑衫出入，冇暴露到服裝2 。
第四：極端D,反正玩變裝，發夢果時用假髮：紅色、金色、有幾誇張得幾誇張，反正發夢裝係絕對唔可以同你嘅身份連上關係。記住：一次失手影響一世，所以要小心，小心，再小心！
裝備上
冇咩特別建議，不過我睇過以前啲戲，以前黑社會啲戲會係件衫（服裝1件衫）到放幾罐汽水，包住黎舞，唔知有冇用，而且汽水可以擲，就算俾狗查，都可以話自己飲，大家可以諗諗有冇用。
其他注意事項
發夢唔好用八達通，用碎銀。
出去同返屋企都唔好直到自己屋企，試下上落幾層先塔𨋢。
出去記得帶手套，唔好留低指紋（和理非都要注意）

希望大家繼續討論 提高個人安全意識

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣話比全世界聽：
5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

好文